\chapter{Prefaci} \label{Prefaci}

Des que tinc memòria he estat molt interessat en la gestió de la informació i de les dades, així com l'enregistrament d'aquestes. No és estrany doncs, el meu interès per a gestionar i controlar les meves despeses. Amb l'aparició dels \glspl{smartphone}, o telèfons intel·ligents, portar un registre de despeses va passar a ser quelcom bastant fàcil. Només calia descarregar-se una aplicació per al mòbil i amb aquesta podies fàcilment apuntar totes les despeses. 

Més endavant vaig descobrir que també hi havia aplicacions que permetien dividir fàcilment les despeses fetes en grup, per a gestionar, per exemple, un viatge amb els amics. Però amb el temps em vaig adonar que, tot i provar-ne moltes, no hi havia cap aplicació que satisfés les meves necessitats. Va ser per això que, cap al Octubre del 2013, vaig decidir que havia de crear jo la meva aplicació.

El problema va ser que en aquell moment em faltaven molts coneixements, però el que em mancava, ho compensava amb moltes ganes i il·lusió. Mig any després i amb moltes hores invertides, ja havia aprés a usar el llenguatge Java, així com a fer aplicacions per a \gls{Android}. 

Paral·lelament vaig començar a buscar idees sobre que podia fer el meu \ac{PFC}. Fins que un bon dia vaig veure unes propostes del Sergi (el meu tutor del \ac{PFC}) a la borsa de projectes, sobre coses relacionades amb \gls{Android} i aplicacions, i que estava obert a propostes. 

A partir d'aquí només va caldre una reunió per a entendre'ns, i així va ser com vam començar aquest projecte. 



